# api-treinamento-docker-compose-apache-certificate
Construção da API do treinamento para rodar com o Docker Compose
Nesse tutorial iremos colocar um certificado SSL no Apache Rodando dentro do container.

-------------------------------------------------------
# 0) Ter o docker instalado


-------------------------------------------------------
# 1) Iniciar ambiente do Docker na máquina
	# docker-machine rm default
	# docker-machine create --driver virtualbox default
	# docker-machine env default
	# eval $(docker-machine env default)
Pegar o IP que é usado pela VM do Docker para rodar as aplicações

----------------------------------------------------------------
# 2) Container REDIS
	# docker build -t dennisautg/redis .
	# docker run -d --name redis -p 6379:6379 dennisautg/redis
	# docker run -d --name redis -p 6379:6379 dennisautg/redis

Com isso temos o container do Redis rodando na porta 6379.

----------------------------------------------------------------
# 3) Container Nodejs	
Ir no diretório /node onde tem o Dockerfile da aplicação, e rodar o build.
	Fazendo a imagem
	# docker build -t dennisautg/node .
	
	Rodando a imagem do node, fazendo a ligação com o container do Redis
	# docker run -d --name node -p 8080:8080 --link <redis name>  dennisautg/node
	# docker run -d --name node -p 8080:8080 --link redis dennisautg/node

Com isso já temos a aplicação rodando, conectada no Redis

# 4) Container NGiNX 
Ir no diretório /nginx onde tem o Dockerfile da aplicação, e rodar o build. Fazendo a imagem: 

	# docker build -t dennisautg/nginx .

	Criando o container do nginx a partir da imagem e fazendo a ligação com o container do Node
	# docker run -d --name nginx -p 80:80 --link <app running>  dennisautg/nginx
	# docker run -d --name nginx -p 80:80 --link node dennisautg/nginx

----------------------------------------------------------------
# 5) Docker Compose
Feito isso, colocando os containers para rodar, e interligando eles, podemos ver como funciona nossa aplicação que tem um contador de acessos.
Para rodar nosso docker-compose, precisamos remover todos os containers que estão rodando e ir na raiz do diretório para rodar.

	# docker-compose up -d
	# curl <ip>:80 
		----------------------------------
		This page has been viewed 29 times
		----------------------------------

	# docker-compose -f docker-compose.yml -f production.yml up -d

E após isso acessar no IP:80, pegando usando

	# docker-machine env default


----------------------------------------------------------------
# 6) Criação de volumes
Criar o volume e dar o nome e a ele.
	# docker volume create --name <nome do volume>

Depois de criando, adicionar ele na criação do docker-compose. Com isso ele não irá conter dados. O que é preciso e levantar um container, atachar esse volume e então rodar o comando de copia dos dados do host para dentro do container.

	# /Library/WebServer/Documents/jon/api-treinamento-docker-compose

	Copiar a pasta volumeteste para a pasta tmp dentro do container. E isso se replicará, pois o volume está montado em todos containers.
	# docker cp volumeteste e8d0ef878dd8:/tmp/

	# docker cp arquivo.txt <id do container>:/arquivo.txt
	# docker cp <id do container>:/arquivo.txt arquivo.txt

Com isso, o volume começa a ser populado com os arquivo necessários locais, ou pode-se rodar um script para popular o volume com dados vindos da internet. Para entrar dentro do container e ver os arquivos que foram copiados executar o shell de dentro do container:

	# docker exec -it <id container> /bin/bash
	# cd /tmp/volumeteste
	# ls



----------------------------------------------------------------
# 7) Produção
Modificando seu Compose para produção. É muito importante você fazer as adaptações necessárias que são mais apropriadas para o ambiente de produção. Estas alterações podem incluir:
	
	- Remover qualquer ligação de volumes com código de aplicação, para que o código que está dentro do container não possa ser alterado de fora.
	- Usar portas diferentes no host
	- Setar variáveis de ambiente diferentes (Exemplo: restart: always)
	- Adicionar serviços extras (Agregador de LOG)

Para estas razões, você irá provavelmente querer definir um arquivo Comple adicional, digamos producao.yml, que irá especificar a configuração apropriada para produção. Este arquivo de configuração APENAS precisa incluir as mudanças que você gostaria de fazer do arquivo original. O arquivo adicional pode ser aplicado sobre o original docker-compose.yml para criar a nova configuração.

Uma vez que você fez o segundo arquivo de configuração, diga para o compose usar o segundo arquivo com a opção -f:

# docker-compose -f docker-compose.yml -f production.yml up -d

Fazer o deploy das mudanças

Quando você faz as mudanças no seu código da aplicação e precisa fazer o rebuild da sua imagem e recriar os seus containers. O Docker faz isso sem parar seu serviço, e irá trocar somente os que mudaram. Para fazer o redeploy dos seus containers:

# docker-compose build <nome do serviço>
# docker-compose up --no-deps -d <nome do serviço>

Ou, na pasta do docker-compose.yml

# docker-compose build 
# docker-compose up --no-deps -d 

----------------------------------------------------------------
# 8) Gerar certificado 
Para gerar os certificados para esse exercício, é só rodar os comandos abaixo dentro da pasta /nginx/certificado.

# openssl genrsa -out certificado.key 2048
# openssl req -new -key certificado.key -out certificado.csr
# openssl x509 -req -days 365 -in certificado.csr -signkey certificado.key -out certificado.crt
# openssl x509 -req -days 365 -in certificado.csr -signkey certificado.key -out certificado.cer

-----------------------------------------------------------------
# 9) Preparar a produção do Compose

Cpu-share é o peso relativo, relativo ao valor de 1024, para um processador de 1Ghz. Então se você rodar 2 containers no mesmo core, você pode dar 50-50 ou 80-20 de cpu ou qualquer que seja o valor padrão que você queira dar para ajustar. 

# cpu_shares: 73